\chapter{Background Study}

Dopo aver stabilito quali stakeholders coinvolgere nel processo di elecitazione, si è deciso di proseguire con una fase di background study; al fine di raccogliere le informazioni di base necessarie per poter instaurare una comunicazione più efficace con gli stakeholder e per conoscere informazioni utili sul \textit{system-as-is}.

\begin{itemize}
    \item Un primo studio riguarda la ricerca di applicazioni simili presenti sul mercato, in modo da considerare i punti di forza o le mancanze di ognuna di esse. Questa prima analisi è volta ad analizzare sia applicazioni presenti in ambiti universitari, che applicazioni di mobilità utilizzate anche al di fuori del contesto universitario (es. Google Maps, Moovit, ...). Tale studio viene realizzato al fine di conoscere le funzionalità delle applicazioni presenti nel \textit{system-as-is} in modo da carpire i primi requisiti che il sistema dovrà integrare. Un esempio di questo studio potrebbe essere eseguito su Google Maps, ovvero l'applicazione più utilizzata in questo contesto. 
    \\\textbf{Pro:}
    \begin{itemize}
        \item Altamente affidabile.
        \item Semplice ed intuitiva.
        \item Costantemente aggiornata e manutenuta.
    \end{itemize}
    
    \textbf{Contro:}
    \begin{itemize}
        \item Consente la mobilità \textit{inter}edifici ma non \textit{intra}edificio.
    \end{itemize}
    Altre applicazioni specifiche per i singoli poli universitari vengono utilizzate per conoscere in quale edificio si trova un'aula o in che posizione dello stesso, ma non risultano esserci applicazioni per la mobilità all'interno dei vari edifici.\\
    \\L'obiettivo è quello di fondere le funzionalità di queste applicazioni, creandone una \textit{ad hoc} per la mobilità in contesto universitario.  
    \item Un secondo studio è volto ad investigare le principali tecnologie con cui sviluppare l'applicazione. Ad esempio si sono considerate le piattaforme su cui l'applicazione può essere sviluppata, analizzando i vantaggi e gli svantaggi di una versione mobile e di una desktop. Si sono ricercati framework per lo sviluppo cross-platform su mobile.
    \item Un terzo studio è invece volto a considerare le diverse soluzioni di hostring presenti in commercio, considerando le varie opportunità e optando per il sistema più adatto a quella che sarà l'applicazione una volta definitone i requisiti.
\end{itemize}
